衛生主任張竹君: 港府未來可能把武漢肺炎視為「一個嚴重嘅流感」來處理

在昨日的疫情簡報會上，傳媒追問官方如何看待袁國勇的預警。衞生防護中心傳染病處主任張竹君認同，難以期望武漢肺炎疫潮可像當年沙士疫潮般經歷數月就消失：「沙士同呢個病毒，我自己覺得有啲唔同，沙士病毒感染者都會發病，發病之後先開始有傳染力；武漢肺炎有啲似流感，發病前傳染，有部份人可能冇病徵，有部份人只有好輕微病徵，所以對於呢隻病，好難用隔離或檢疫措施可以完全控制。」

張竹君續說：「（武漢肺炎疫潮）係唔係可以好似沙士咁可以完全控制晒、冇咗呢？睇落𠵱家個樣就唔似。」她解釋：「𠵱家全世界都咁多病例，要全部都好似中國咁封咗城，停晒所有活動，先有機會停到。所以我都同意專家所講，（武漢肺炎）唔似一個可以停到嘅病。」她更進一步預言，港府未來可能要改變政策，把武漢肺炎視為「一個嚴重嘅流感」來處理，「變咗我哋都要接受都唔定」。

專殺廢老既「流感」

YouTube黃圈手足頻道高手紹跪求三萬訂閱THX

仆街當流感

佢可能覺得屍袋易訂過口罩！